<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_prov_pin_89.tei_corpo2.pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">\tADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Target_Adult">
<altGrp>
<alt type="\tADU"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.39">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.39</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-07-01:09:54:42<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_prov_pin_89.tei_corpo2.pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_prov_pin_89.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Entretiens_prov_pin_89.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_prov_pin_89.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au0">
<u>
<seg>ah ouais moi je ça je trouve moi même dans les Hautes-Alpes tu vois dans les Hautes-Alpes ils ont un peu moins perdu que nous pourtant c'estquand même pas mal de brassage mais il me semble que moi je sais pas les gens sont moins pourtant ils l'aiment bien enfin il y en a beaucoup qui l'aiment bien leur pays ici je trouve mais je sais pas ils sont peut-être moins quand même que dans les hautes Alpes les Hautes Alpes. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au1">
<u>
<seg>bon après le gars qui les faisait il était obligé de de plus venir il pouvait plus venir bon nous nous on remarque moi je m'en foutais moi j'ai dit de toute façon pas euh je m- on on s'intègre à l'autre groupe quoi il y avait il y avait deux écoles à peu près il y av- bon il y a quelques-uns qui ne sont pas venus moi je suis allé dans le cours occitan hein moi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au2">
<u>
<seg>ah ouais au niveau ça ce ce qui est moi ce qui me fait beaucoup de enfin ce qui m'embête beaucoup c'est au niveau de la langue tu vois et au niveau de la langue il y a un problème terrible c'est cette ces bagarres qu'il y a ces différents qu'il y a entre les deux graphies tu sais là tu es au courant ou tu es pas trop. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au3">
<u>
<seg>parce que ils ont jamais eu l'occasion de le lire puis parce que c'est pas très dur enfin non mais ils ont pas l'occasion et ils savent pas le lire mais ce que je ce qu'il y a c'est que ces gens-là ceux qui ont un peu de de culture provençale mistralienne ben s'ils voient l'autre ils disent mais hé ils comprennent plus rien tu comprends. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au4">
<u>
<seg>qu'un type du coin parce que moi aussi c'est pareil c'est le le monsieur que j'ai vu à Mézel le père Michel qui me disait qui regrettait de ne plus pouvoir parler provençal qui avait bien un- un- quelqu'un qu'il avait bien un ami qui parlait provençal mais c'est un un de Marseille ça lui venait même pas à l'idée de parler avec lui. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au5">
<u>
<seg>ils ont rien ça n'intéresse personne alors qu'en fait ils ont des tas de choses et intéressantes mais et puis alors i- i- et puis c'est pour ça qu'ils peuvent pas les dire parce que quand i- ils ont vraiment pas l'impression de raconter quelque chose d'intéressant de parler des choses qui alors i- ils disent pas grand'chose ils disent rien. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au6">
<u>
<seg>il faudrait que ce soit beaucoup plus fort qu'elle soit que tout le monde puisse le parler si tout le monde le parlait à la limite on pourrait ne pas l'écrire parce que au moins tout le monde serait capable mais si déjà il y en a très peu qui le parle si tu l'écris pas il reste jamais rien hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au7">
<u>
<seg>on va filer avec les boches comme troupes d'occupation ah tu peux croire d'une vie quatre ans que l'on est séparé l'un de l'autre que tout notre beau temps s'en va enfin encore si j'avais la chance de retourner un jour ce serait ,sera encore rien putain ça c'est c'était quand même aussi des sacrés expériences de. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au8">
<u>
<seg>ouais non je crois qu'il y en a moi j'ai vu qu'il y en a plusieurs qui se la posent qui se la posent mais ouais mais bon si tu te la poses si tu es capable de la surmonter c'est que tu as déjà un certain niveau je veux dire que tu es arrivé. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au9">
<u>
<seg>même déjà au niveau de la mairie ça serait pas été pareil non plus hein ça c'est sûr que tu le retrouves aussi ça si tu vas par là si tu veux bruits}si tu si tu es très ciblé tu es comme tu a- la b- à ceux qui sont pas d'accord avec toi hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
