<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" version="0.9.1">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<title>Fichier TEI obtenu à partir du fichier Transcriber these_pit_09.trs</title>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC">
<note type="scribe">Caroline Pitoy</note>
<note type="version">23</note>
<note type="version_date">140424</note>
</note>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">CHI</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media mimeType="audio/x-wav" url="these_pit_09.wav"/>
<date dur="586.823">140424</date>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="to1">
<activity>thèseOC</activity>
</setting>
<p>Public</p>
</settingDesc>
<particDesc>
<listPerson>
<person age="0" education="Etudes Supérieures" sex="1" source="TCOF">
<note type="check">no</note>
<note type="dialect">native</note>
<altGrp>
<alt type="CHI"/>
</altGrp>
<persName>L1</persName>
<note type="scope">local</note>
<role/>
<age value="0">0/100</age>
<langKnowledge>
<langKnown level="" tag="fra"/>
</langKnowledge>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.20">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo and to TEI_CORPO - Soft version: 1.40.20</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="transcriber" version="23">
<desc>no information on TRS format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2020-01-06:23:27:49<desc>date</desc>
</item>
<item>/media/cp/SSD/tcof-ortolang/Corpus/./Adultes/Conférences/these_pit_09/these_pit_09.trs<desc>from</desc>
</item>
<item>/media/cp/SSD/tcof-ortolang/Corpus/./Adultes/Conférences/these_pit_09/these_pit_09.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="pathname">/media/cp/SSD/tcof-ortolang/Corpus/./Adultes/Conférences/these_pit_09</note>
<note type="basename">these_pit_09.tei_corpo</note>
</head>
<item>/media/cp/SSD/tcof-ortolang/Corpus/./Adultes/Conférences/these_pit_09/these_pit_09.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
<textDesc>
<preparedness ana="Monologue"/>
<channel mode="s" subtype="Face à face"/>
<domain nature="Conférence"/>
<purpose ana="Adultes"/>
</textDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
<when interval="8.299" since="#T0" xml:id="T2"/>
<when interval="11.69" since="#T0" xml:id="T3"/>
<when interval="14.475" since="#T0" xml:id="T4"/>
<when interval="18.201" since="#T0" xml:id="T5"/>
<when interval="24.592" since="#T0" xml:id="T6"/>
<when interval="30.559" since="#T0" xml:id="T7"/>
<when interval="35.619" since="#T0" xml:id="T8"/>
<when interval="43.084" since="#T0" xml:id="T9"/>
<when interval="44.978" since="#T0" xml:id="T10"/>
<when interval="54.631" since="#T0" xml:id="T11"/>
<when interval="62.768" since="#T0" xml:id="T12"/>
<when interval="69.474" since="#T0" xml:id="T13"/>
<when interval="80.0" since="#T0" xml:id="T14"/>
<when interval="86.367" since="#T0" xml:id="T15"/>
<when interval="89.301" since="#T0" xml:id="T16"/>
<when interval="96.287" since="#T0" xml:id="T17"/>
<when interval="102.231" since="#T0" xml:id="T18"/>
<when interval="109.141" since="#T0" xml:id="T19"/>
<when interval="123.241" since="#T0" xml:id="T20"/>
<when interval="128.351" since="#T0" xml:id="T21"/>
<when interval="138.224" since="#T0" xml:id="T22"/>
<when interval="151.007" since="#T0" xml:id="T23"/>
<when interval="154.735" since="#T0" xml:id="T24"/>
<when interval="159.79" since="#T0" xml:id="T25"/>
<when interval="164.6" since="#T0" xml:id="T26"/>
<when interval="173.897" since="#T0" xml:id="T27"/>
<when interval="180.803" since="#T0" xml:id="T28"/>
<when interval="185.403" since="#T0" xml:id="T29"/>
<when interval="192.019" since="#T0" xml:id="T30"/>
<when interval="197.085" since="#T0" xml:id="T31"/>
<when interval="208.522" since="#T0" xml:id="T32"/>
<when interval="210.116" since="#T0" xml:id="T33"/>
<when interval="218.156" since="#T0" xml:id="T34"/>
<when interval="223.374" since="#T0" xml:id="T35"/>
<when interval="231.609" since="#T0" xml:id="T36"/>
<when interval="237.135" since="#T0" xml:id="T37"/>
<when interval="245.437" since="#T0" xml:id="T38"/>
<when interval="254.202" since="#T0" xml:id="T39"/>
<when interval="259.25" since="#T0" xml:id="T40"/>
<when interval="268.843" since="#T0" xml:id="T41"/>
<when interval="274.813" since="#T0" xml:id="T42"/>
<when interval="280.257" since="#T0" xml:id="T43"/>
<when interval="287.543" since="#T0" xml:id="T44"/>
<when interval="288.911" since="#T0" xml:id="T45"/>
<when interval="291.739" since="#T0" xml:id="T46"/>
<when interval="305.341" since="#T0" xml:id="T47"/>
<when interval="318.399" since="#T0" xml:id="T48"/>
<when interval="328.527" since="#T0" xml:id="T49"/>
<when interval="340.574" since="#T0" xml:id="T50"/>
<when interval="350.581" since="#T0" xml:id="T51"/>
<when interval="355.754" since="#T0" xml:id="T52"/>
<when interval="366.243" since="#T0" xml:id="T53"/>
<when interval="371.1" since="#T0" xml:id="T54"/>
<when interval="381.726" since="#T0" xml:id="T55"/>
<when interval="389.521" since="#T0" xml:id="T56"/>
<when interval="397.401" since="#T0" xml:id="T57"/>
<when interval="405.881" since="#T0" xml:id="T58"/>
<when interval="415.766" since="#T0" xml:id="T59"/>
<when interval="421.109" since="#T0" xml:id="T60"/>
<when interval="427.514" since="#T0" xml:id="T61"/>
<when interval="430.924" since="#T0" xml:id="T62"/>
<when interval="434.954" since="#T0" xml:id="T63"/>
<when interval="442.109" since="#T0" xml:id="T64"/>
<when interval="448.387" since="#T0" xml:id="T65"/>
<when interval="455.534" since="#T0" xml:id="T66"/>
<when interval="462.957" since="#T0" xml:id="T67"/>
<when interval="469.536" since="#T0" xml:id="T68"/>
<when interval="475.472" since="#T0" xml:id="T69"/>
<when interval="484.034" since="#T0" xml:id="T70"/>
<when interval="493.124" since="#T0" xml:id="T71"/>
<when interval="504.46" since="#T0" xml:id="T72"/>
<when interval="515.947" since="#T0" xml:id="T73"/>
<when interval="521.727" since="#T0" xml:id="T74"/>
<when interval="528.521" since="#T0" xml:id="T75"/>
<when interval="536.317" since="#T0" xml:id="T76"/>
<when interval="546.27" since="#T0" xml:id="T77"/>
<when interval="552.426" since="#T0" xml:id="T78"/>
<when interval="560.348" since="#T0" xml:id="T79"/>
<when interval="572.239" since="#T0" xml:id="T80"/>
<when interval="577.818" since="#T0" xml:id="T81"/>
<when interval="586.823" since="#T0" xml:id="T1"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0" type="Situation">
<head>
<note type="air_date"/>
<note type="program"/>
</head>
<div subtype="to1" type="report">
<head>
<note type="start">#T0</note>
<note type="end">#T1</note>
</head>
<annotationBlock end="#T1" start="#T0" who="CHI" xml:id="au0">
<u>
<seg>d'accord ben merci beaucoup euh avant toutes choses je voudrais euh remercier l'ensemble euh des membres du jury pour avoir lu mon manuscrit fait part de leurs euh de leurs remarques et améliorations </seg>
<anchor synch="#T2"/>
<seg>et puis pour être venu ici jusqu'à ¤T1¤ euh certains de loin </seg>
<anchor synch="#T3"/>
<seg>donc euh je les remercie d'avance pour ça </seg>
<anchor synch="#T4"/>
<seg>euh donc je vais vous présenter les travaux que j'ai réalisés dans le cadre de <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>porte qui claque</desc>
</incident>ma thèse </seg>
<anchor synch="#T5"/>
<seg>donc qui est une thèse CIFRE <incident subtype="previous" type="comment">
<desc>conventions industrielles de formation par la recherche</desc>
</incident>qui a été encadrée par les professeurs euh ¤P1¤ ¤N1¤ et ¤P2¤ ¤N2¤ au niveau euh statistique et académique </seg>
<anchor synch="#T6"/>
<seg>et euh qui a été financé par le la- laboratoire de biotechnologie ¤S1¤ <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>porte qui claque</desc>
</incident>qui a été *** par le docteur ¤P3¤ ¤N3¤ </seg>
<anchor synch="#T7"/>
<seg>et euh et qui nous a soumis en fait les problèmes de biologie dont on va discuter aujourd'hui <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>porte qui grince</desc>
</incident>
</seg>
<seg/>
<anchor synch="#T8"/>
<seg>donc comme euh comme le plan <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>porte qui claque</desc>
</incident>de de mon euh enfin le titre de ma diapositive le laisse présager il va y avoir deux parties distinctes dans dans mon exposé </seg>
<anchor synch="#T9"/>
<seg>donc la première partie sera en cancérologie </seg>
<anchor synch="#T10"/>
<seg>euh dans laquelle je vais chercher à mettre en évidence euh des positions d'ARN <incident subtype="previous" type="comment">
<desc>sigle= acide ribonucléique</desc>
</incident>messager pour lesquelles on a une plus forte probabilité de substitution dans le cas cancer et dans le cas normal </seg>
<anchor synch="#T11"/>
<seg>euh la principale euh principale origina- originalité au niveau statistique de cette partie ça va être l'utilisation d'une procédure de tests multiples </seg>
<anchor synch="#T12"/>
<seg>euh dans la deuxième partie on va traiter de la détection de l'allergie à l'arachide et puis de la prédiction de de sa sévérité </seg>
<anchor synch="#T13"/>
<seg>euh donc là l'aspect plus clinique euh plus clinique des choses dans dans laquelle les méthodes statistiques qui sont mises en place ce sera une combinaison originale de méthodes standards de d'analyse discriminante et de méthodes factorielles </seg>
<anchor synch="#T14"/>
<seg>et puis euh la mise en place d'un algorithme pour traiter le cas de de la dose réactogène qui est un petit peu heu un petit peu particulier </seg>
<anchor synch="#T15"/>
<seg>donc tout d'abord je vais commencer par quelques rappels de biologie </seg>
<anchor synch="#T16"/>
<seg>donc tout d'abord l'A.D.N. pour euh acide désoxyribonucléique qui est le support de l'information génétique et qui se trouve dans chacune de nos cellules </seg>
<anchor synch="#T17"/>
<seg>alors c'est une molécule qui est double brin euh chacun des deux euh des deux brins peut être représenté par la suite des nucléotides qui le composent </seg>
<anchor synch="#T18"/>
<seg>chaque nucléotide euh étant représenté par le la première lettre de son nom donc il y a l'adénine la tymine la guanine et la cytosine <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>porte qui grince</desc>
</incident>
</seg>
<seg/>
<anchor synch="#T19"/>
<seg>alors une propriété qui est qui est importante dans l'A.D.N. c'est que les deux brins sont complémentaires c'est-à-dire qu'ils sont associés de telle manière pour qu'en face d'un A sur le premier brin se trouve toujours un T en face d'un T d'un A d'un C d'un G et d'un G d'un C </seg>
<anchor synch="#T20"/>
<seg>ce qui est important au niveau de de l'A.D.N. c'est que le les gènes se trouvent sur l'A.D.N. </seg>
<anchor synch="#T21"/>
<seg>euh les gènes sont le plan de fabrication d'une protéine de ma- de manière euh de manière très schématique et il y a deux étapes fondamentales qui séparent le gène de la protéine c'est la transcription et la traduction </seg>
<anchor synch="#T22"/>
<seg>la trancri- la transcription elle nous fait partir du gène et elle nous donne euh l'A.R.N. messager qui est également une euh une molécule qui s'écrit dans un alphabet à à quatre lettres qui peut également être représenté par une séquence de lettres mais c'est une molécule qui est simple brin </seg>
<anchor synch="#T23"/>
<seg>euh dans cet alphabet le U remplace le T <pause type="short"/>
</seg>
<anchor synch="#T24"/>
<seg>euh c'est c'est cette phase-là qui va nous intéresser en particulier dans dans la première partie </seg>
<anchor synch="#T25"/>
<seg>ensuite il y a la phase de traduction qui permet de passer de l'A.R.N. messager aux protéines </seg>
<anchor synch="#T26"/>
<seg>pour ça en fait il y a une grosse molécule qui s'appelle un ribosome qui va lire les les nucléotides trois par trois par codon et qui va leur faire correspondre un acide aminé </seg>
<anchor synch="#T27"/>
<seg>et c'est la concaténation des acides aminés qui sont obtenus à partir de de l'A.R.N. messager grâce au ribosome qui va nous donner la protéine </seg>
<anchor synch="#T28"/>
<seg>euh la protéine va ensuite aller vivre sa fonction dans le corps humain elles peuvent être très diverses </seg>
<anchor synch="#T29"/>
<seg>celle qui va nous intéresser en particulier aujourd'hui surtout dans le cas de l'allergie ça va être la défense du corps humain au travers des anticorps </seg>
<anchor synch="#T30"/>
<seg>ceci étant rappelé euh je vais m'intéresser maintenant à la partie de cancérologie </seg>
<anchor synch="#T31"/>
<seg>donc tout d'abord quelques quelques renseignements entre guillemets sur le cancer donc il faut savoir que c'est une maladie qui est génétique c'est-à-dire qu'elle est due à l'accumulation de mutations euh dans dans les séquences d'A.D.N. </seg>
<anchor synch="#T32"/>
<seg>alors qu'est-ce qu- dans certains gènes </seg>
<anchor synch="#T33"/>
<seg>ce qu'on appelle mutation ça va être un changement dans la séquence du nucléotide de l'A.D.N. alors ça va être dans notre cas à nous des substitutions c'est-à-dire un changement de nucléotide(s) </seg>
<anchor synch="#T34"/>
<seg>mais il peut y avoir aussi une insertion ou une délétion de nucléotides qui vont décaler tout le reste euh de la séquence </seg>
<anchor synch="#T35"/>
<seg>alors ces gènes qui peuvent être euh qui peuvent être touchés par des euh par des mutations c'est des gènes qui ont un rôle de contrôle dans la division de la cellule </seg>
<anchor synch="#T36"/>
<seg>si bien que si ils sont mutés la cellule va se diviser de manière complètement anarchique jusqu'à créer des tumeurs </seg>
<anchor synch="#T37"/>
<seg>alors évidemment c'est ce sera une nouvelle pour personne <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>tx</desc>
</incident>le cancer c'est une maladie qui est extrêmement grave euh en l'an deux mille en France on a re- on a recensé cent cinquante mille décès </seg>
<anchor synch="#T38"/>
<seg>c'est pour ça qu'un des enjeu de la recherche euh bio- en bio- biologique et médicale actuellement c'est la la mise au point d'un diagnostic précoce </seg>
<anchor synch="#T39"/>
<seg>c'est-à-dire que au plus tôt on va détecter la maladie du patient meilleure va être sa prise en charge dans la suite </seg>
<anchor synch="#T40"/>
<seg>d'où la nécessité de trouver des molécules qu'on appelle euh qu'on appelle des biomarqueurs euh dont la quantité va être différente chez des patients qui seraient malades et des patients qui seraient sains </seg>
<anchor synch="#T41"/>
<seg>c'est un petit peu ce qu'on va s'attacher à à faire dans cette étude à aller voir quelles pourraient être ces ces molécules d'intérêt </seg>
<anchor synch="#T42"/>
<seg>donc à l'arrivée de ma thèse euh la société ¤S1¤ a a soumis la question euh originale suivante </seg>
<anchor synch="#T43"/>
<seg>c'est est-ce qu'il est possible de trouver chez l'homme des A.R.N. messagers dont la séquence nucléotidique serait différente dans le cas cancer et dans le cas normal </seg>
<anchor synch="#T44"/>
<seg>donc pour tester ça </seg>
<anchor synch="#T45"/>
<seg>pour <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>un portable sonne</desc>
</incident>vérifier cette euh cette hypothèse </seg>
<anchor synch="#T46"/>
<seg>on a choisi dix-sept gènes d'intérêt pour lesquels à chacune des positions de la séquence euh de la séquence d'A.R.N. messager on va comparer la probabilité d'avoir une substitution dans le cas cancer et dans le et dans le cas sain <pause type="short"/>
</seg>
<anchor synch="#T47"/>
<seg>alors le le problème qu'on a c'est que l'A.R.N. messager c'est une molécule qui est instable et on va pas pouvoir le séquencer directement pour créer un échantillon représentatif et pour que nous les st- les st- les st-statisticiens pardon on puisse travailler dessus </seg>
<anchor synch="#T48"/>
<seg>alors pour ça on va faire appel aux E.S.T. pour Expressed Sequence Tags <incident subtype="previous" type="language">
<desc>en</desc>
</incident>ce qui veut dire marqueurs de séquences exprimés en français qui vont nous permettre d'avoir une idée euh de ce qui se passe sur l'A.R.N. messager <incident subtype="instantaneous" type="noise">
<desc>i</desc>
</incident>
</seg>
<seg/>
<anchor synch="#T49"/>
<seg>donc je vais ra- rappeler brièvement comment on les obtient donc on part de l'ensemble des A.R.N. messagers qui sont présents euh dans une préparation qui a été issue d'un tissu donc je rappelle simplement les A.R.N. messagers sont issus de la transcription à partir de l'A.D.N. </seg>
<anchor synch="#T50"/>
<seg>de ces A.R.N. messagers on va les reconstituer euh par complémentarité l'A.D.N. à partir duquel ils ont été transcrits c'est ce qu'on appelle l'A.D.N. complémentaire </seg>
<anchor synch="#T51"/>
<seg>euh cette phase-là s'appelle euh assez assez logiquement la transcription inverse </seg>
<anchor synch="#T52"/>
<seg>une fois qu'on a construit l'A.D.N. complémentaire on va aller euh on va aller le couper en plusieurs petits morceaux d'où la longueur assez court <incident subtype="previous" type="comment">
<desc>sic</desc>
</incident>des E.S.T. environ cinq cents nucléotides par rapport à la longueur totale des A.R.N. messagers </seg>
<anchor synch="#T53"/>
<seg>et euh leur séquence de de nucléotides va être lue euh par un séquenceur </seg>
<anchor synch="#T54"/>
<seg>c'est ce qu'on appelle les E.S.T. qu'on obtient donc à la fin du séquençage si bien qu'on va obtenir une euh une correspondance indirecte entre les A.R.N. messagers et les E.S.T. </seg>
<anchor synch="#T55"/>
<seg>le problème c'est que le prix qu'on va payer pour pouvoir euh avoir un échantillon qui nous donne une idée de ce qui se passe sur les A.R.N. messagers c'est l'erreur du séquençage </seg>
<anchor synch="#T56"/>
<seg>en fait dans dans toute cette phase que j'ai représentée en en bleu qui serait une un phénomène de synthèse euh entre guillemets </seg>
<anchor synch="#T57"/>
<seg>on on va perdre une certaine information c'est-à-dire que certains nucléotides vont être mal remplacés vont être mal mal recopiés sur les E.S.T. par rapport à l'A.R.N. messager de de départ </seg>
<anchor synch="#T58"/>
<seg>donc vu que nous on va s'intéresser dans la suite euh à à calculer des probabilités de d'erreurs il est évidemment important de de prendre en compte ces erreurs de ces erreurs de séquençage-là dans le modèle </seg>
<anchor synch="#T59"/>
<seg>alors par contre ce dont on dispose c'est de de la séquence de référence pour chacun des dix-sept gènes </seg>
<anchor synch="#T60"/>
<seg>c'est à dire euh de la séquence entre guillemets canonique qui nous donne exactement ce qu'on a au niveau de l'A.R.N. messager pour chacun des gènes </seg>
<anchor synch="#T61"/>
<seg>ce qui est important de noter c'est que c'est la même dans le cas cancer et dans le cas normal </seg>
<anchor synch="#T62"/>
<seg>alors avant de mettre en place euh l'approche statistique il reste une phase </seg>
<anchor synch="#T63"/>
<seg>euh c'est la récupération des données et leur tri euh les E.S.T. euh sont disponibles sur euh sur Internet en ligne dans la bande de données du système T.D.I. </seg>
<anchor synch="#T64"/>
<seg>au moment de de l'étude il y avait deux millions six E.S.T. cancéreux qui étaient disponibles pour nos dix-sept gènes et deux millions six d'E.S.T. sains </seg>
<anchor synch="#T65"/>
<seg>alors pour chacun des gènes avec le logi- avec le logiciel BLAST on va aller les aligner contre la séquence de référence </seg>
<anchor synch="#T66"/>
<seg>c'est-à-dire qu'on va pouvoir comparer les E.S.T. euh dont on dispose à la séquence euh la séquence représentative référente du gène </seg>
<anchor synch="#T67"/>
<seg>donc sur le dessin il y a la séquence de référence qui est représentée donc en haut en bleu euh un peu plus gras qui est la même dans le cas cancer et dans le cas normal </seg>
<anchor synch="#T68"/>
<seg>maintenant si on regarde les les E.S.T. euh on va s'apercevoir qu'à certaines positions il y a certaines erreurs </seg>
<anchor synch="#T69"/>
<seg>donc si je me concentre là sur la position du milieu où il y a un T on va remarquer que dans le cas cancéreux sur les la dizaine d'E.S.T. que j'ai alignée il va y avoir trois erreurs </seg>
<anchor synch="#T70"/>
<seg>et puis dans le cas sain il y a une erreur <pause type="short"/>il y a un A donc c'est c'est ces probabilités là qu'on va essayer de ben déjà d'estimer puis de comparer par la suite </seg>
<anchor synch="#T71"/>
<seg>donc si je me place maintenant à une position euh donnée d'une des séquences de référence des des dix-sept gènes je vais appeler P un la probabilité d'avoir substitution dans le cas cancer et P deux une substitution dans le cas normal </seg>
<anchor synch="#T72"/>
<seg>le test que je vais euh enfin sur les A.R.N. messagers <pause type="short"/>euh le test que je vais chercher à réaliser c'est le test qui est qui est écrit ici donc d'hypothèse nulle P un plus petit que P deux et d'hypothèse H un P un plus grand que P deux </seg>
<anchor synch="#T73"/>
<seg>alors le le problème c'est que ces ces probabilités-là on peut pas les estimer directement </seg>
<anchor synch="#T74"/>
<seg>parce que comme j'avais expliqué on n'a pas accès à l'A.R.N. messager on a accès qu'à un qu'à un qu'à un miroir déformé entre guillemets que sont les E.S.T. </seg>
<anchor synch="#T75"/>
<seg>donc on va essayer de mesurer l'impact de l'erreur de séquençage sur euh sur ce test-là et voir ce qu'on peut déduire en réalisant le test sur les E.S.T. </seg>
<anchor synch="#T76"/>
<seg>donc je me place toujours avec une position B euh une position I où il y a une base B de la séquence de référence et en concertation avec les biologistes on fait trois hypothèses sur l'erreur de séquençage </seg>
<anchor synch="#T77"/>
<seg>d'abord on va supposer que la probabilité epsilon <incident subtype="previous" type="language">
<desc>grec</desc>
</incident>d'avoir une erreur de séquençage elle est la même que du côté cancer que dans que du côté sain </seg>
<anchor synch="#T78"/>
<seg>ce qui paraît assez raisonnable dans la mesure où les E.S.T. sont sont fabriqués entre guillemets de la même manière qu'on soit dans un can- dans le cas cancéreux où dans le cas sain </seg>
<anchor synch="#T79"/>
<seg>il y a deux autres hypothèses qui suivent la première euh enfin la deuxième c'est qu'on suppose que l'erreur de séquençage elle va elle va affecter de la même manière euh un T un A un T un C ou un G sur la base de référence </seg>
<anchor synch="#T80"/>
<seg>quellle que soit la base que je vais trouver sur la séquence je vais avoir la même probabilité d'avoir une erreur de séquençage à cet endroit-là </seg>
<anchor synch="#T81"/>
<seg>enfin la dernière hypothèse que je fais c'est que si il y a une erreur de séquençage à un endroit euh la base est remplacée uniformément par l'une des trois autres bases avec une probabilité epsilon sur trois </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
