<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_educ_pot_08.tei_corpo2.20pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU2</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
<person>
<altGrp>
<alt type="ADU2"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:08<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_educ_pot_08.tei_corpo2.20pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_educ_pot_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Entretiens_educ_pot_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_educ_pot_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au0">
<u>
<seg>tu as tu as d'autres sites hein TV Cinq aussi ils font j'ai vu j'ai jamais le temps en fait de je les mets tous en favoris j'ai jamais le temps de regarder. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au1">
<u>
<seg>et puis euh m- bon ça peut être aussi bien enfin je sais pas l'année dernière on est allé été faire des des jardins suspendus dans une maison de retraite quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au2">
<u>
<seg>comment faire un transparent euh on peut le faire avec des troisièmes ou des B .E .P . mais on va pas faire ça en B .T .S . c'est bon. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au3">
<u>
<seg>plus ils sont petits euh quand ils sont petits c'est des projets euh d'utilité sociale pour les B .E .P . après en BAC PRO c'est des projets artistiques. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au4">
<u>
<seg>ben à l'organisme euh où tu payes des droits d'auteur et tout ça te revient à peu près entre vingt cinq et trente euros le D .V .D .. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au5">
<u>
<seg>alors il y a tous les codes culturels qui entrent en compte parce que le sens de lecture euh la symbolique religieuse tout ça donc ça c'est vachement bien. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au6">
<u>
<seg>ou alors euh qu'on fait de manière transversale quoi quand on travaille sur un projet de toute façon il y a plein de thèmes qu'on aborde euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au7">
<u>
<seg>on va dans les fermes euh l'année dernière avec les premières on a fait euh un projet de portrait des de la enfin de l'agriculteur euh vosgien. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au8">
<u>
<seg>mais après ils choisissaient l'endroit euh enfin on leur a pas demandé de de se raser de se coiffer comme ci ou de s'habiller comme ça quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au9">
<u>
<seg>des de toute euh l'amplitude de la communication qu'ils doivent faire et ils doivent travailler de plus en plus avec des partenaires à l'extérieur du lycée quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au10">
<u>
<seg>non il y a un référentiel mais c'est euh bah il y a pas de bouquins il y a pas de d- de livres euh comment. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au11">
<u>
<seg>puis jouer c'est ouais le l- ce qui est usant là-dedans c'est juste tout le temps à chercher des partenaires pour avoir de l'argent quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au12">
<u>
<seg>parce qu'on s'est bien rendu compte que le monde agricole était un peu obtus c'est pas péjoratif mais c'est un peu quand même la réalité. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au13">
<u>
<seg>ou là quand on bosse dans les maisons de retraites tout ça ben tous les gens qui vont à la maison de retraite et euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au14">
<u>
<seg>et euh enfin nous l'année dernière au lycée on avait un j'avais un collègue hyper procédurier donc de toute façon pour les soirées vidéos euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au15">
<u>
<seg>et ce qui n'est pas une mince affaire donc ça consiste euh bon en général les programmes les modules ils sont fait sur deux ans. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au16">
<u>
<seg>de toute façon ils sont en troisième découverte aussi bien professionnelle que euh tout ce qui touche euh la culture la musique euh tout ça. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au17">
<u>
<seg>autour de de la photo autour de euh des médias euh visuels et donc on doit essayer de leur apprendre à décrypter euh une image. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au18">
<u>
<seg>mais sinon même pour les cours tu aurais jamais un budget euh pédagogique des fois tu regardes euh enfin toutes les émissions qui passent. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au19">
<u>
<seg>et voilà et puis moi comme je change de bahut tous les ans ben j'ai pas tout le temps le temps de le faire. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
