<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Cours_comptines_cou_10.tei_corpo2.pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">\tADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Target_Adult">
<altGrp>
<alt type="\tADU"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.39">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.39</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-07-01:09:54:40<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Cours_comptines_cou_10.tei_corpo2.pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Cours_comptines_cou_10.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Cours_comptines_cou_10.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Cours_comptines_cou_10.tei_corpo2.pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au0">
<u>
<seg>c'est très étonnant on voit combien dans ce rituel de la comptine les enfants de la comptine qu'on appelle souvent d'élimination les enfants qui sont très astucieux très judicieux ont tout de suite compris sur qui il fallait commencer pour que ça ne tombe pas sur eux c'est-à-dire qu'ils savent toujours sur qui ca va finir. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au1">
<u>
<seg>il affectionne les rimes insistantes et très marquées il goûte les oppositions de rythme les mots courts et les mots longs les silences les césures les temps où le récit se fait plus fort puis plus doux dans des contrastes qui font exister les sons avec beaucoup d'intensité. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au2">
<u>
<seg>et ça c'est quelque chose je trouve de tout à fait étonnant de voir combien les enfants sans qu'on leur en ai- sans qu'on leur ait jamais appris cela organisent ce petit rituel qui leur permet d'organiser leur jeu sans que ce soit trop sauvage ou trop violent. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au3">
<u>
<seg>mais les enfants vont sans cesse dans leurs aires de jeux que ce soit la cour de récréation le centre de loisirs les lieux à la colo où ils sont libres de de faire ce qu'ils veulent les enfants vont beaucoup utiliser pour leurs jeux les comptines. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au4">
<u>
<seg>et je pense que la comptine elle ne fait que reprendre pour l'enfant qui a trois ans six ans ou neuf ans cet enchantement que le bébé a pu connaître quand il était dans son berceau seul à jouer avec ses pieds et ses mains. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au5">
<u>
<seg>c'est même vrai moi je le vois encore euh c'était hier euh ou avant-hier avec un enfant dans un scéance de thérapie tout d'un coup il a le choix entre le le feutre bleu et le feutre rouge et puis il sait pas lequel prendre. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au6">
<u>
<seg>je crois que les enfants privilégient aussi dans la cour des jeux qui sont souvent des jeux euh qui les font courir qui sont des jeux de mouvement que ce soit chat cache-cache euh voilà s'attraper d'une manière ou d'une autre le ballon. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au7">
<u>
<seg>alors il y a une chose qui est très intéressante c'est de voir aussi que dans les dans leurs jeux les filles ont des jeux souvent beaucoup plus sophistiqués et dont les règles sont très compliquées elles adorent ça. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au8">
<u>
<seg>mais celui qu'est éliminé il reste il est tout à fait intéressé par ce qui va se passer par la suite et puis il a toujours lui aussi ce rôle de contrôle pour voir si quand même. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au9">
<u>
<seg>mais il y a un temps où euh ces gazouillis peuvent recouvrir euh des tonalités des sonorités des extrêmement différentes et on comprend qu'il puisse se réjouir de de de la beauté des sons qu'il produit. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
