<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_deuilradio_sd.tei_corpo2.20pl-CHI.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">CHI</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Unidentified" sex="1" source="TCOF">
<altGrp>
<alt type="CHI"/>
</altGrp>
<age value="15.0">15;</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:07<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_deuilradio_sd.tei_corpo2.20pl-CHI.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_deuilradio_sd.tei_corpo2.20pl-CHI.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Conversations_deuilradio_sd.tei_corpo2.20pl-CHI.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_deuilradio_sd.tei_corpo2.20pl-CHI.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au0">
<u>
<seg>mais moi je pense que s'il y a quelqu'un qui peut m'aider c'est c'est quelqu'un qui a vécu les mêmes choses que moi et c'est très difficile à trouver et je souhaite vraiment à personne de vivre les mêmes choses que moi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au1">
<u>
<seg>euh même pour les autres si ça leur arrive quelque chose comme ça ou si ça leur a- arrivait qui sont très tristes en ce moment ben dites-vous qu'il y a des gens qui vivent la même chose en ce moment et. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au2">
<u>
<seg>et à chaque fois ben il il s'énerve il dit euh enfin il il enfin il il s- il supporte pas quoi bon moi je me mets à sa place c'est compréhensible. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au3">
<u>
<seg>et que et que et qu'on a un autre fils qui qui qui a très mal aussi dont il faut s'occuper c'est ça c'est difficile c'est pour ça que je respecte. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au4">
<u>
<seg>et donc euh il il est pas bon il est il est pas bien quoi il est il a des problèmes euh il a des problèmes mentaux ça je le sais. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au5">
<u>
<seg>demain et euh donc euh je suis je suis assez content de le voir même même bon même si je sais qu'on aura pas un dialogue tout à fait parfait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au6">
<u>
<seg>que que j'essaie de gérer et à qui je ne peux pas beaucoup parler parce que bon quand on a un jumeau qui est mort comme ça bon les. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au7">
<u>
<seg>mais je pense que comme ma mère veut pas subir un autre échec euh sentimental elle s'accroche et et ça me et ça me met très mal à l'aise. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au8">
<u>
<seg>il avait eu pitié de lui et ça avait gâché sa relation donc on s'est plus jamais vu après après le après ce que je lui ai dit. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au9">
<u>
<seg>et donc bon ça c'est comme si quand on a un frère jumeau c'est comme si euh une partie de soi même mourrait en même temps en fait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au10">
<u>
<seg>donc euh au bout au bout de trois ans on a fini par l'accepter par prendre du recul mais au au c'est très dur par moments quand même. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au11">
<u>
<seg>c'est parce que bon l'été dernier j'ai rencontré un un ami qui est d- qui est devenu vraiment un ami qui qui très un très bon ami. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au12">
<u>
<seg>ben je vous je vous félicite de de d'avoir un d'aussi bon dialogue parce que ma mère en a quarante-six et elle en a pas du tout. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au13">
<u>
<seg>mais pou- pour mon père euh quand à à vingt-sept ans perdre à à vingt-sept ans perdre un fils alors qu'on se rappelle de sa jeunesse. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au14">
<u>
<seg>pour savoir si on a si on si on suit des traitements ou des trucs comme ça j'ai déjà expérimenté ça n'a pas marché ,. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au15">
<u>
<seg>étant donné que les femmes vieillissent un peu plus vite que les hommes euh je c'était c'était c'était un peu clair mais bon c'était ,. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au16">
<u>
<seg>c'est qu'il fallait pas que il fallait pas que je lâche le fil si je voulais pas mettre ma vie en l'air à mon tour. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au17">
<u>
<seg>être pareil pour vous Sylvie vous avez senti qu'il y avait un grand malheur vous voyez plus votre f- un frère ou une soeur. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au18">
<u>
<seg>et donc euh il l'a vécu de la façon suivante i- il en a pas parlé c'est un sujet euh qui est très tabou. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="CHI" xml:id="au19">
<u>
<seg>c'est-à-dire que bon elle a elle a eu une une une une fille avec donc cet cet cet homme que je n'aime pas beaucoup. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
