<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_cine_sao_07.tei_corpo2.20pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU2</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
<person>
<altGrp>
<alt type="ADU2"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:09<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_cine_sao_07.tei_corpo2.20pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_cine_sao_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Entretiens_cine_sao_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_cine_sao_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au0">
<u>
<seg>non non c'est moi qui l'ai contacté mais en fait je l'ai contacté avant que mon bouquin sorte avant que le Jackie Chan avec le avant que le bouquin sur Jackie Chan sorte en fait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au1">
<u>
<seg>bon là j'étais un peu gêné parce qu'il était blessé donc je voulais pas l'emmerder et en fait euh il m'a dit non non il y a pas de souci euh je te l'ai promis. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au2">
<u>
<seg>euh bon il répondait toujours à le aux questions que je lui posais et cætera et puis une fois je lui ai dit que j'étais sur le point de venir à Hong Kong. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au3">
<u>
<seg>puis voilà dès que je suis arrivé à Hong Kong je l'ai appelé le il me semble le jour même où je suis arrivé et euh on s'est rencontré le lendemain. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au4">
<u>
<seg>ben elle a duré à peu près vingt-cinq minutes tous les au- toutes les autres interviews que j'ai pu faire d- ont duré entre quarante-cinq minutes et une heure et quart. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au5">
<u>
<seg>j'avais besoin d'infos et cætera et euh donc je me suis dit que c'était du côté euh de Hong Kong que j'aurais euh plus de chance d'en trouver. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au6">
<u>
<seg>et donc l'après-midi euh il y avait que des gros plans qui devaient être faits avec lui donc il était quand même sur le présent sur le tournage. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au7">
<u>
<seg>visiblement les Hongkongais sont assez enfin les Hongkongais les Chinois en général sont assez euh ils cherchent à être assez euh protecteurs concernant leur euh vie privée. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au8">
<u>
<seg>ouais ouais ouais ouais j'en avais créées euh un en particulier en fait euh par le grâce à mon premier bouquin en fait où j'avais euh euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au9">
<u>
<seg>mais ouais j'y suis allé deux fois et euh et euh en fait non j'ai fait deux deux tournages de films et un tournage de série télé. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au10">
<u>
<seg>euh bien super bien hein en fait le truc c'est que Sammo Hung se tournait le matin même et il s'est blessé pendant le pendant le tournage. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au11">
<u>
<seg>et euh ce mec-là s'est a fini par s'expatrier à Hong Kong et euh donc là ça faisait ça fait une bonne quinzaine d'années qu'il y vit. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au12">
<u>
<seg>donc on la fait quoi bon après euh l'interview en elle même s'est super bien passée mais c'était la plus courte euh que j'ai faite en fait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au13">
<u>
<seg>c'est aussi à la base c'est aussi des des mecs qui ont grandi ensemble et cætera pour la plupart quoi donc euh et tout s'imbrique en fait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au14">
<u>
<seg>hum hum hum hum sinon euh pa- par rapport aux aux questions que tu as pu leur poser euh c'était des questions purement euh purement cinématographiques. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au15">
<u>
<seg>mais bon là euh enfin tu sentais que il se montrait disponible parce qu'il m'avait dit qui il m'a il me l'avait promis mais euh bon. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au16">
<u>
<seg>et mais là il m'a dit euh ben surtout n'hésite pas à me contacter euh une fois que tu es là-bas il m'a filé son numéro. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au17">
<u>
<seg>et euh puis voilà donc j'avais jamais enfin j'avais déjà assisté à des tournages mais des tournages de courts métrages ce genre de choses à Paris. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au18">
<u>
<seg>mais il faisait pas grand chose quoi et euh il m'a donc il m'avait promis une interview euh quand je l'avais vu les fois précédentes. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au19">
<u>
<seg>euh j'étais euh sur euh deux tournages de films et puis c'est lui qui m'a donné les contacts pour rencontrer d'autres acteurs cascadeurs puis voilà. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
