<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_ion_ard_07.tei_corpo2.20pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU2</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
<person>
<altGrp>
<alt type="ADU2"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:09<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_ion_ard_07.tei_corpo2.20pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_ion_ard_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Entretiens_ion_ard_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Entretiens_ion_ard_07.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au0">
<u>
<seg>hein obsession qui se manifeste également et c'est peut-être ça où aussi il est un auteur euh très moderne hein on a souvent dit que le le le nouveau tragique c'était l'individu opprimé par la masse. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au1">
<u>
<seg>c'est une mais euh pour le moment il intéresse peut-être un tout petit peu moins les gens ce qui ne veut pas dire que ça ne va pas revenir parce qu'il y a toute une. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au2">
<u>
<seg>où on voit sans cesse le personnage comme dans "Le Nouveau locataire" par exemple le personnage est envahi progressivement par les objets on ,il entasse autour de lui des meubles des. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au3">
<u>
<seg>j'ai aussi remarqué ça j'ai lu récemment euh une de ses euh un de ses romans parce qu'il a fait aussi un roman j'ai vu c'était "Le Solitaire" je crois. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au4">
<u>
<seg>donc vous vous rendez compte et il est tout seul et il sera le dernier homme à résister ce qui fait que la liberté n'est pas totalement euh partie. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au5">
<u>
<seg>c'est quelqu'un qui a toujours été partagé entre euh la peur de l'enlisement comme on retrouve constamment chez lui euh la peur de de de de la lourdeur. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au6">
<u>
<seg>il a eu très peur quand très tôt vous savez en en la Roumanie au fond n'a jamais fait l'expérience de la de la démocratie n'est-ce pas. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au7">
<u>
<seg>hein et euh le désir de s'évader hein et ça c'est un motif qu'on retrouve euh souvent il manquait d'air d'ailleurs il était très claustrophobe hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au8">
<u>
<seg>et on voit dans cette pièce effectivement si on regarde d'ailleurs le schéma spatial c'est extrêmement intéressant qu'on retrouve souvent chez Ionesco c'est celui de l'encerclement. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au9">
<u>
<seg>parce que c'est bien comme ça qu'il le décrit dans "Rhinocéros" avec cet euh vous avez vu si vous connaissez la pièce cet encerclement progressif. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au10">
<u>
<seg>oui c'est un peu ça étant entendu que pour Ionesco euh le comique en fait est l'intuition de l'absurde ça c'est une de ses formules. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au11">
<u>
<seg>na- oui naïf euh naïf euh idéaliste bon et euh qui effectivement un dimanche matin euh se trouve dans un café avec son ami Jean. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au12">
<u>
<seg>hein puique à Antonescu a sou- a succédé euh Ceaucescu avec le le même nom {previousLGroumain} on a les mêmes noms hein duce {previousLGitalien} hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au13">
<u>
<seg>quel personnage ne veut pas manger des pommes de terre au lard on lui dit qu'il faut manger des pommes de terre au lard. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au14">
<u>
<seg>il y a toute une dimension chez lui qui est reste à redécouvrir aussi c'est son sa dimension mystique bon i- il était croyant. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au15">
<u>
<seg>finalement reflétant d'ailleurs ce qui a dû se passer en quarante quand les Français disaient que les Allemands n'étaient au fond pas si méchants. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au16">
<u>
<seg>qui ne développe aucune thèse et qui est un théâtre fondé sur l'opposition de deux violences en fait hein thèse contre anti-thèse dit-il. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au17">
<u>
<seg>n'est-ce-pas et qui surtout évidemment euh joue sur euh joue à détruire euh le le langage hein ces fameux jeux sur le langage. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au18">
<u>
<seg>hein et et les je crois d'ailleurs que une des pièces les plus importantes c- dans ce domaine là c'est quand même "Rhinocéros". </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au19">
<u>
<seg>et justement à propos du choix de l'animal il a dit qu'il avait euh choisi l'animal le plus bête et le plus méchant. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
