<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_democratie_ben_sd.tei_corpo2.20pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU2</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
<person>
<altGrp>
<alt type="ADU2"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:06<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_democratie_ben_sd.tei_corpo2.20pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_democratie_ben_sd.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Conversations_democratie_ben_sd.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_democratie_ben_sd.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au0">
<u>
<seg>mais enfin moi je l'affirme haut et fort euh parce que c'est il y a rien de plus con qu'un Français qui dit à un Corse qu'il est nationaliste quoi enfin qui dit à un Français euh Corse. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au1">
<u>
<seg>eh mais tu sais quoi je te jure l- l- la la la dictature comme on comme on la vit en Tunisie mais c'est bien franchement c- eh tu sais quoi tu tu te casses même pas. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au2">
<u>
<seg>ce sont des des peuples différents donc des peuples ethni- * si tu te mets à parler d'ethnies en Belgique euh on va te dire oh oh c'est bon on n'est pas au Rwanda hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au3">
<u>
<seg>ouais non mais je veux dire tout l- chacun son prend son coin et puis voilà quoi comme c'est vaste et tout mais en Belgique ils sont obligés d'être ensemble quoi quoi que. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au4">
<u>
<seg>il y a même pas il y a il y a même pas de euh de de d'ethnie ou tout ça il y a n- il y a même des tribus qui euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au5">
<u>
<seg>j- moi j'ai vécu les deux tu sais la démocratie et la dictature je te jure la dictature c'est mieux hein a- alors là je te je te le garantis hein. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au6">
<u>
<seg>ben c'est p- ouais c'est pas affiché sur le truc euh le mec-là il a une chambre euh non non p- tu peux pas le savoir tu peux pas le savoir. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au7">
<u>
<seg>ben en multipliant les politiques je sais plus je sais plus comment ils avaient fait le si enfin en comparant la *** non non non non si non mais. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au8">
<u>
<seg>quand tu tu voyages aussi d'une ville à l'autre en Chine tu sais pas comment ils font hein aussi ils voyagent même pas tellement c'est grand là-bas ***. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au9">
<u>
<seg>tu as des mecs qui passaient par là euh ils lèvent le bras ça fait partie du lot euh ça se plaint que les Irakiens n'en veulent pas. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au10">
<u>
<seg>avant ,mais bon en tant qu'étudiant tu as pas le même statut puisqu'à la base tu as pas un statut de de travailleur tu as un statut d'étudiant. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au11">
<u>
<seg>pour changer les choses mais bon il faut avoir conscience des réalités hein et c'est parfois difficile hein pour à peu près tout le monde je pense. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au12">
<u>
<seg>ouais si tu vas tu vas à Bruxelles le mec c'est tout juste si il t'accompagne pas enfin moi ça m'est arrivé plusieurs fois après euh de. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au13">
<u>
<seg>non mais ils ils non non ils peuvent pas savoir ils peuvent pas savoir il faut qu'ils aient une une preuve plus euh pertinente quoi ***. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au14">
<u>
<seg>n- ben oui non non franchement j- j- je sais pas ça vient d'où mais franchement ça pue ça ça a une odeur euh spéciale quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au15">
<u>
<seg>ben voilà et tu te casses même pas la tête tu sais tu fermes ta gueule et puis les élections tu t'en rends même pas compte. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au16">
<u>
<seg>s'il y avait autant de politiques en en Chine que euh que euh qu'en Belgique il y a je sais plus combien de millions de ***. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au17">
<u>
<seg>pour la oui il va falloir rembourser ça fait combien ça fait ça fait ç- d- deux cents euros c- cent cinquante euros dans les six. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au18">
<u>
<seg>tous ceux qui sont qui se qui qui sont restés en France depuis dix ans si ils vont peut-être les virer aussi hein c'est même. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au19">
<u>
<seg>ils sont pas pareils ils ont des habitudes euh différentes et tout ça comment ils ils arri- ils arrivent à cohabiter quoi à vivre ensemble. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
