<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiHeader>
<fileDesc>
<titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>tei_corpo</distributor>
</publicationStmt>
<title>
<desc>Fichier TEI obtenu à partir du fichier CLAN /brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_stag_bad_08.tei_corpo2.20pl-ADU.cha</desc>
</title>
</titleStmt>
<notesStmt>
<note type="COMMENTS_DESC"/>
<note type="TEMPLATE_DESC">
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU</note>
</note>
<note>
<note type="type">-</note>
<note type="parent">-</note>
<note type="code">ADU2</note>
</note>
</note>
</notesStmt>
<sourceDesc>
<recordingStmt>
<recording>
<media dur-iso="0.0"/>
</recording>
</recordingStmt>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<profileDesc>
<settingDesc>
<setting xml:id="d0">
<activity/>
</setting>
</settingDesc>
<langUsage/>
<particDesc>
<listPerson>
<person role="Adult" source="change_corpus_later">
<altGrp>
<alt type="ADU"/>
</altGrp>
<langKnowledge>
<langKnown tag="fra">fra</langKnown>
</langKnowledge>
<age value="40.0">40;0.0</age>
</person>
<person>
<altGrp>
<alt type="ADU2"/>
</altGrp>
<age value="40.0">40.0</age>
</person>
</listPerson>
</particDesc>
</profileDesc>
<encodingDesc style="0.9.1">
<appInfo>
<application ident="TeiCorpo" version="1.40.38">
<desc>Transcription converted with TeiCorpo to TEI_CORPO - Soft: 1.40.38</desc>
</application>
</appInfo>
<transcriptionDesc ident="clan" version="1.0">
<desc>standard CHAT format</desc>
</transcriptionDesc>
</encodingDesc>
<revisionDesc>
<list>
<item>2021-06-30:18:49:08<desc>date</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_stag_bad_08.tei_corpo2.20pl-ADU.cha<desc>from</desc>
</item>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_stag_bad_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>to</desc>
</item>
<head>
<note type="access">/brainstorm/evalang/LG20/./clan/</note>
<note type="filename">Adultes_Conversations_stag_bad_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml</note>
</head>
<item>/brainstorm/evalang/LG20/./clan/Adultes_Conversations_stag_bad_08.tei_corpo2.20pl-ADU.tei_corpo.xml<desc>docname</desc>
</item>
</list>
</revisionDesc>
</teiHeader>
<text>
<timeline unit="s">
<when absolute="0" xml:id="T0"/>
</timeline>
<body>
<div subtype="d0">
<head>
<note type="start"/>
<note type="end"/>
</head>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au0">
<u>
<seg>et en fait euh l'E .S . elle lui racontait que au début elles elles ont fait bah voilà tiens faut que tu ailles là là là tu y vas puis ils l'ont lâchée comme ça alors que la l'A .S . elle é- l'E .S . elle était allée avec ¤N¤ tu vois pour euh lui montrer les écoles parce que il y a trois écoles différentes. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au1">
<u>
<seg>mais là c'est ses deux premiers jours donc elle fait bah voila tu sais je faisais un peu rien et en fait à quatre heures et demie elle me disait en fait c'est super speed parce que à quatre heures et demie il faut aller chercher les gamins en Trafic dans Nancy hum ¤N¤ elle fait hum hum. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au2">
<u>
<seg>ouais et en fait le truc c'est quand elle est allée à son entretien avant le stage ils lui ont dit ça elle a fait euh ¤N¤ elle fait euh moi qui déteste conduire à Nancy qui connaît pas du tout Nancy qui conduit en 205 conduire un Trafic qu'elle fait avec dix gamins derrière quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au3">
<u>
<seg>certains je pense je pense il y en a peut-être qui rentrent chez eux ouais ,aller peut-être qu'il y en a je pense tu sais ben il y en a qui doivent rester les week-ends et je pense qu'il y en a quand même qui rentrent chez eux mais je suis pas sûre. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au4">
<u>
<seg>puis en fait elle dit bah tu vois bien à quatre heures et demie on va les chercher on rentre ils ont deux heures enfin une heure et demie deux heures pour faire leurs devoirs et tout leur bordel machin ils prennent leur douche ils mangent et puis après euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au5">
<u>
<seg>six elle elle fait les six onze ans donc euh en fait euh ban elle fait jus- de neuf heures enfin les deux premiers jours elle me racontait elle s'est fait chier parce que jusqu'à quatre heures et demie les gamins ils sont pas là. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au6">
<u>
<seg>mais bon elle du coup vu qu'elle était stagiaire c'était le premier jour peut-être qu'à la fin de son stage elle euh elle fera un peu de paperasse ou tu sais ils lui feront peut-être prendre les rendez-vous chez le médecin et tout quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au7">
<u>
<seg>donc elle dit ouais je suis allée rechercher les gamins à l'école ça a été puis elle fait ouais puis j'ai du aller en rechercher un amener un euh chez le médecin machin donc elle a fait de la route euh toute la journée. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au8">
<u>
<seg>bah les deux donc c'est des enfants qui sont placés euh enfin que je te dise pas de conneries MECS je crois que c'est des enfants qui sont placés euh parce que leur parents euh parce que ça va pas dans leur famille quoi. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au9">
<u>
<seg>tu vois eux du coup c'est bien parce que il y a pas les gamins donc du coup ils peuvent euh ils ont le temps de faire les dossiers les synthèses les rapports les comptes-rendus les trucs muches. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au10">
<u>
<seg>et en fait ça va bah elle elle a du bol parce qu'en fait il y a une E .S . qui est en stage là et elles ont un mois en même temps en fait. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au11">
<u>
<seg>euh ouais à une personne tierce de con- un tiers digne de confiance oui tu donnes pas l'autorité parentale à au premier que tu trouves dans la rue hein en général tu sais je vois. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au12">
<u>
<seg>un truc où c'est fait avec les parents avec l'accord des parents euh ou ,où ils ont décidé bon ben voilà on va vou- on va le placer on va et puis voilà. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au13">
<u>
<seg>bah il y a des dossiers hein euh de toute façon euh il y a le dossier avec ce qui explique comment il est là si c'est euh une protection sociale donc euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au14">
<u>
<seg>genre euh notre prof il disait que le père qui est en tôle et et sa mère ou je sais pas mettons sa mère est morte son père est en tôle. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au15">
<u>
<seg>tu sais des fois ils retirent l'autorité parentale donc euh non vous avez pu l'autorité parentale au revoir vous avez pu aucun truc sur votre gamin c'est plus votre gamin. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au16">
<u>
<seg>ou alors une mesure judiciaire donc là c'est le juge qui a dit bon bah voilà votre gamin il va là-bas et point barre quoi vous avez pas le choix. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au17">
<u>
<seg>genre il y en a leurs parents qui sont en tôle ou euh les parents voilà ça se passait pas bien ils s'occupaient pas donc ils sont placés là euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU" xml:id="au18">
<u>
<seg>et quand c'est comme ça elle connaît un peu les familles quand même ou pas du tout enfin il y a des fiches des trucs mais euh. </seg>
</u>
</annotationBlock>
<annotationBlock who="ADU2" xml:id="au19">
<u>
<seg>voilà qui peuvent pas trop s'occuper de leurs gamins ou qui s'en occupaient mais pas vraiment super bien et donc les gamins sont placés là. </seg>
</u>
</annotationBlock>
</div>
</body>
</text>
</TEI>
